其實上帝係咩嚟

如果我地係上帝嘅子民
點解上帝會忍心將子民困喺一個充滿仇恨罪惡謊言疾病嘅地方？
點解唔帶我哋返伊甸園？

上帝趕走亞當前間接令亞當學識耕種
啫係上帝唔忍心亞當夏娃死
唔係點解唔有佢哋自生自滅

上帝當初趕走亞當夏娃
之後又派耶穌返嚟「拯救」世人
啫係最初趕走佢哋只係一時之氣？
定怕佢哋擁有智慧後學撒旦咁去質疑上帝？
會唔會成本聖經其實係暗示或比喻
只係我哋直接解讀先搞到好多bug咁

根本係以前啲講故佬同迷信撚傳出嚟
真係有上帝中共一早俾上帝消滅左啦

在信中，愛因斯坦這樣寫道：「對我而言，『上帝』只不過是一種人類軟弱的產物與表現，而《聖經》則是一系列可敬的，但又是古老而原始的傳說，同樣也相當幼稚。」他續道：「沒有任何解釋，無論怎樣微妙也好，也不會改變我對這一切的看法。」

因為夏當夏娃犯左罪

其實只不過係古時嘅Harry Potter或者the Lord of the Ring之類嘅小說黎

宗教從來都係一種俾少數人控制大多數人既負產物

我欣賞樓主你嘅求知欲，但係呢啲問題最好唔好喺連登，因為連登係「反耶大本營」嚟㗎

係人類軟弱既產物

我就係受害者，無啦啦戴綠帽

相信你問緊嘅 係指基督宗教 嘅上帝God
想clarify上帝呢個concept先
中文: 上帝/神/天主 英文: God 這個名稱 用法遠比基督宗教的上帝God更為廣闊
例如 在耶穌時期前 已經有很多西方哲學家將God視之為ultimate end/absolute actual嘅對象 (當然係佢地用自己文字(非英文)去表達英文的God)

甚至非基督宗教 都會以"神"去稱呼 他們宗教內最終的根源

樓主題為:上帝係咩來
#1又好似係問緊另外一啲嘢，包括天人關係 罪罰的起源 神慈悲但人卻痛苦 等問題
我都欣賞樓主的求知
第一樣嘢樓主要想清楚自己最終係問乜先 因為你的內容 包括緊幾千年人類的大智慧
唔係一個po就可以答得到

google"天主教教理pdf" 按你想問嘅嘢search來睇下

寫program嗰條it狗

研究佛學 更易見到「上帝」

跟本呢個世界已經俾路西法控制左, 上帝只係一個好食懶飛既花生友

咩係上帝？
上帝以前都係人，
不過佢做到人做唔到既野，
之後佢就係上帝。

一即是全，全即是一，上帝是真理，亦都係你我他

精神鴉片

逃避死亡

比你做盡衰野
再講一句求上帝原諒
就當無事發生既自我安慰對象

上帝有人性 就唔係上帝

因為人希望有上帝同埋after life, 只要有尼個動機就可以令上帝成立，重可以用logical thinking去證明，如i think therefore i am => i have impression of the perfect existence => god exists.

其實最可憐嘅係人係世上好無助

地球係個修練場

外星人